港商：難保不成被美國制裁的目標 強調政治中立 不親共亦不反美

梁兆基：美國要求港產品標示「中國製造」無理

香港總商會總裁梁兆基在一個電台節目表示，美國政府要求出口至美國的香港製造產品從9月25日開始，只能標示為「中國製造」，認為是無理的政治動作，因為根據國際標準化組織(ISO)要求，香港製造的產品來源地依然是香港，所有出口、清關文件申報的產品來源地依然是香港，因此令廠商混淆、造成不便。他說，美國的做法違反國際貿易規定，政府需要向世界貿易組織投訴，而且在新規定下，廠商需要更改標籤、增加成本，一些已付運的產品可能在抵達美國時，標籤已經失效，無法進入美國。

梁兆基說，美國此舉對香港整體經濟影響不大，但對個別行業影響龐大，例如由香港出口到美國的36億元香港製造產品中，接近一半是在香港製造和設計的珠寶，其餘是食品，影響香港一直以來建立的品牌。梁兆基說，目前會員應對方法是要求美國入口商和當地消費者澄清產品的真實生產來源地，又表示不希望其他國家跟隨美國要求。他又說，由於暫時出口至美國的海關文件仍然跟隨ISO標準，只是包裝要表明是「中國製造」，毋須繳交美國向中國徵收的額外關稅。

梁兆基說，難以猜測商界會否成為繼11名中港官員後下一個被美國制裁的目標，但認為大部分企業都是政治中立，和制裁扯不上關係。

原文網址：

你仆街啦，唔親共，即係港獨啦

依家先想扮中立？
太遲了

偽中立

親共失禮你？

己犯國安法，拉得

總商會好似係支持國安法架

我中立架!
黑警同暴徒都有錯!

幫佢推上微博批鬥

港商為一自私利搞港獨，向美國低頭，與支共14億人割席

反了反了

受到制裁果陣先出聲嘛
而家話自己中立，你地阿爺已經唔高興了

呢班人有份支持警暴的

篤硬呢班人

中立撚 = (被共狗威脅)妥協撚 = 親共

咱們是中國人，不應親美， 只許親共

難道你在勾結外國勢力， 犯國安法嗎？

可否改成「不親美亦不反中」？

佢係話不親共，不反美。
而唔係不親共不親美，不反共不反美

轉內銷咪贏囉，抵抗美國政府廉價購買物資

犯國安法啦偽中立

食兩家茶禮咁開心
而家迫你二揀一，一係即死（冇哂歐美客源），一係慢慢死（等國進民退）。

不親港共你班人又支持警察，支持送中，支持國安法？

感謝提供笑話

仲諗住可以食哂兩家茶禮？on99

唔愛国

香港總商會（總商會）認為，香港經歷自去年起的社會動盪後，《國家安全法》（《國安法》）的通過有助社會回復穩定，以及消除不確定性。

政治中立？邊度中呀？

平時日日奶共
出左事時就話自己中立
算9數啦..........
如果真心愛國
比你用MADE IN CHINA係比你沾阿爺光環
更加應該感恩~!!!

將自由黨全體制裁鬥資本家啦，中你老母立

放上微博批鬥下先啦，等14億人評論下囉

藍屍又扮中立

執晒D生意咪唔怕制裁囉

撐國安法無成本？？

中立係最仆街最應該制裁，冇吉屎，冇態度，冇立場，諗住食兩家茶禮正冚家鏟，你企過對面都尊重你少少

牆頭草

總商會梁兆基：港區國安法不影響本港競爭力-
2020年6月16日

即係親美反共

又話對經濟影響不大 依家一個中國原則改返中國制造有咩問題 係唔係要港獨

哎，死得不是真誠中立，可以DQ了

「唔親共」已經顛覆國家政司罪

而家講緊個價值觀

唔愛國拉得

咩時勢呀 重有得你企中間 即係兩邊都得罪晒啦
(睇下匯豐

光速割蓆戴頭盔
一條香港民主人權法案就嚇到班奶共現晒形

中咩立, 依家問你愛唔愛國, 你同我講冇感覺!?

依家扮中立
屌你老母

唔親共即中國安法

呢個時候重想食兩家茶禮? 呢班仆街究竟有幾離地?

唔親共？

垃圾
明明就係奶共搞死香港

唔駛執喎
佢地成日話出口美國生意額得36億
即係平均每間公司都係幾十至百萬生意額
但擁抱大灣區有 14 億龐大人口內銷
支持即時停止出口美國作反制措施

所有唔take side都一律當親共處理

講一套做一套

唔支持港共即係分裂國家

Bin屍bin到

你中立就唔該係政府推d損害一国兩制同損害利益嘅法時龜縮，依家又出嚟扮中立，邊個可憐你?
個個抗爭係為香港好，果時你又龜縮扮唔關自己事，依家無人會理你班既得利益者

扮咩？之前先登報話支持送中

612 721 831 101 1111

之前好多撐國安法廣告
同埋大型banner
想睇返

中立？雙面不是人

唱首榮光我聽吓

唔親共已經分裂緊國家，今翅你仲唔仆街

食屎狗淆底

國安法

明明奶共

犯國安法 黑警幾時做野？

唔係話國安大法好咩？ 話會保持營商環境穩定 大力支持咩？ 無啦啦話自己中立嘅？

下，你支撐國安法wo

国安做嘢

從來都冇中立呢樣野，中立等於食兩家茶禮，邊到贏就投邊到

支持警暴國安法，全部都當親共

你都識講文件係香港製造，唔敢話產品？

邊個話自己中立，各位可以直接大聲屌佢老母就得

中立唔係口講
正如我話自己親中 唔代表我合資格收維穩費

係咪搞分裂搞獨立

所謂中立即係兩邊都想奶

死得重快~

中立又撐黨安法

政治中立

撐國安法
支持自己國家有什麼中立可言！

不親共 不反美？咁即係親美啦 即係反共 搞港獨啦
拉得

中立??? 呃到邊個???
IF WE BURN, YOU FUCKING ASSHOLES BURN WITH US!

維護國安係每個香港居民責任

梁兆基 你是否支持國安法？

如果清關文件依然係寫香港
唔係應該要求將佢轉做中國咩
點解會調返轉要求產品寫made in HK
定係呢班係港獨份子同暴徒

咪就係親中

嘩屌你老味,啲商人臉nano second 就變咗

所有商家表態都要保留證據
但千祁唔好send 比外國

效力得中共就預左為中共犧牲, 講咁多係咪想做民族罪人?

美國制裁真係好撚有效
啲撚樣全部即刻縮。

強烈要求美國加大力度。

香港晨早冇左中立撚啦，美國出手先嚟扮中立

操你妈B的港独份子

真係當美國傻㗎喎

但係你地唔守護人權，言論自由

好好笑
呢啲牛鬼蛇神呢刻想食灑2 家茶禮

而家真係消除不確定性，好確定香港營商會一路變差

依家想做反骨仔

香港商界點樣出賣香港人, 有目共睹
而家係時候付出代價
尤其呢班5, 60後嘅既得利益者

唔係話十四億人好大市場咩？
一人比一蚊你都十四億

[

又要做雞又要攞貞節牌坊

拉啦

偽中立撚

港商：既要 支持國安法，又要 不親美亦不反共！

不親共=唔幫中共
不反美=由得美國制裁

睇住中共死，拉得

中立 = 中國立場

扮中立嘅十個有九個都係紅/藍

你估屌人老母唔駛付出代價吖？

一國一制之下可以政治中立?

仲諗住兩頭蛇依d咪收期撚樣囉

不親共？當初又支持國安法？
當共產黨係Condom?
即係唔係真誠擁護基本法啦

bin C

正想講
擺明繼續搖風擺柳。
中間騎牆派已不合時宜

玩出火先想玩中立？

不親共就係反共

又想左右逢源？ 抵死啦柒頭

中立=中方立場

佢立場係淨係親$$$

屌你老母依家係咪玩港獨先
本忠實愛國愛黨者準備報國安

好似呢個商會係中立，華商會係親中？

支持中央實施國安法 但政治中立

唔親共無話唔反，唔反美就講到明唔反，親邊個多d，套用支共語言，大家“心知肚明”。

冇中立既

扮乜撚野中立

抵死啦
奶共奶出事

騎牆派冇得生存都係多得上面啲加速師，不親中犯國安法，親中會中回血劍

藍絲 特別係上左年紀個批 最鐘意話自己"中立"
因為佢地真心覺得自己識好多野 睇政治客觀超然 睇透世情
我食鹽多過你食米 你班後生仔識條毛
最鐘意話人被政客誤導 但又唔諗下自己會唔會一樣被政客誤導

班撚樣成日賭國際社會唔會care香港頂多廢up幾句所以奶支奶到雪雪聲

點知美國今次企到硬哂

而家走嚟扮中立?

嘩嘩嘩
咁大聲無視國安法

大把證據

綠色就係藍

其實講果個知唔知咩係中立？

屌你老味仲想左右逢緣

總之錢>all

今時今日仲諗住食兩家茶禮
國安班廢柴拉人未分裂國家呀呢班死買辦

根本就典型中國人服從性格
覺得政府可以代表中國人
個政府點樣有問題佢地都唔會覺得錯
反對政府就係搞事搞破壞
從來無諗過威權同民主有咩分別

有得唔擁護基本法
你仆街了

徐才厚郭伯雄薄熙來都係共匪黨, 甴種唔like咪一樣照拉

不親共亦不反美
你地唔覺得有問題架咩??

中國有咩唔好 你答我

知唔知地獄有一層係留俾中立撚㗎

聽得最多藍絲講既說話: 我就中立既，我覺得兩邊都唔岩

咪撚干預美國內政啦

依家夠唔夠穩定？

親共=反美，不親共不反美=支持老美隊鳩中共

利申ff

成班仆街利字當頭
正一垃圾
光復到香港一定要清算佢吔

中國製造咪中國製造
中共好失禮咩依家

但行商點樣唔利字當頭

驚廠商混淆、造成不便.... 咁你咪印中国製造囉! 好失禮你咩？

惟有佢冇錯!

中立即係藍

唔支持國家食屎啦

一定要批鬥

平時第一時間衝出來支持政府支持國安法喎又愛國愛黨咁，屌你依家就中立

你班商家肯表態就唔會好似今日咁岸鳩

香港係中國一部份，竟然唔親共 拉得

港共黑商
祝你地破產死全家

中立仆街

而家縮？

支持國安法 但政治中立

分析正確

藍絲係識屌政府架 佢地都知政府管治有問題
不過講完之後 會繼續服從 安份守己
繼續真心撐警 因為佢地認為popo只係「服從命令」而已
而「服從命令」 就係理想當然 天經地義既事

個重點係「服從」依個位到

唔係話一國面前呢啲係無討論嘅餘地咩 想做漢奸

中立死得仲快 兩邊都當你敵人嚟整死你
但丁：「地獄裏最熾熱之處，是留給那些在出現重大道德危機時，保持中立的人。」

國安法下有中立？
即係入宮做太監依然可以鳩fingfing

即係親中

弱智閪
連鎖效應都唔撚識

你珠寶商收皮
唔撚租鋪啲鋪咪劈價囉
弱智閪

根據中共 說法 港商沒反對國安法 等於支持國安法
等制裁啦 扮中立 左右逢源

想食2家茶禮？
你個鐘仲係邊一年呀

現代版東南互保。

係美帝鐵拳前扮中立

愈描愈黑，聽食屎啦你地班賣港共狗。

而家係要揀一邊呀，死廢老仲想兩頭奶

HSBC兩面不是人
有版你睇

仲扮中立

不親共 拉得

而家仲有中立呢支歌仔唱？

唔愛國

香港總商會 中立？

利字當頭都要有個譜
毫無道德，風骨可言

不親共不反美
姐係會反共親美嘅潛在反華分子

美國此舉對香港整體經濟影響不大，但對個別行業影響龐大

到而家仲可以企中間

仲有得你做世界仔買晒兩邊？

笑死 成班奶共自稱中立

佢無錯播。
政治中國立場

真定假中立都好，都係俾人當奶共果邊

這是在搞港獨嗎?

危害国家安全

中你老母立
深藍就深藍啦

中出你老母就得

我就中立嘅

屌你老味仲難聽過粗口

不親共都講得出口？ 國民教育一定要延伸到香港啲註冊公司負責人 正係識搵錢但又咁唔愛國家 真係好嬲好嬲

利益行先其實同道德/風骨有矛盾
同時存在係自己同自己搏鬥

【逆權運動】警察三大基金5年累收2.1億捐款 課金商鄉背景大起底

冇人制裁就下下登報扮普通小市民奶共又護旗又撐支那蟈安法，一俾人制裁就喊呼喊忽話自己唔識政治。

唔駛驚
有內循環

中立咪即係親中

美國者
歐洲都未跟
就算跟 都仲要睇下關稅有無唔同

共產党：無得中立！一係表態支持中國，否則視為反中

當人on9咩
比左廿年時間證明你地唔係中立

不愛國？ 拉得

好嬲好嬲 最憎人搞港獨㗎啦

淨係得美國做都夠死

不親共亦不反美
連登仔都係啦

中國立場咪中立囉

呢個時勢係仆街先會叫自己中立

你點對得住偉大既黨呀屌你黨俾咁多生意你賺，你仲想食兩家茶！？

呢句已經有立場啦
點解唔係「唔親共亦唔親美」
而係兩個statement都偏向敵對美方

唔親共姐係唔忠心啦 唔忠心姐係漢奸 舉報

真係on 9 個woo老野，個腦停留係70.年代，都係個句，noted

對黑社會中立

沉默只係幫兇

政治中立但支持國安法喎
收皮啦

到時兩邊都唔係人

回力鏢

又想買兩邊? 無嫁喇

港商这是支持港独的意思吗
操你妈逼没祖国支持你们会有今天吗
竟然不会饮水思源还当反骨仔

人哋就係要制裁[url][url][/url][/url]呢啲偽善撚

吹咩

最on9係你班牆頭草，好似林奠咁撐到底都有土共保你，而家學人玩中立

不親共亦不反美

人唔笑狗都吠

牆頭草好似都無咩好結果

笑撚死

搞港獨

咁強調香港唔計中國即係想搞港獨？

唔係中國製造？想搞港獨？

親中有咩唔好
十四億人民一人比一蚊生意你都有十四億
使去乞美國？

你問吓算死草嘅+x同志啦！佢會反對？商家佬係有奶便是娘呀！

唔親中講大啦

on8，你有得揀企中間咩！白痴！

轉載微博啦，不同國家共渡時艱可恥

唔親共?
哩次你仲唔仆街?

我中立架!
警冇錯!
暴徒有錯!

想食兩家茶禮？呢啲先死得最慘

唔好用中立兩個字去耍我

中立可以係no preference, 你而家好明顯係唔想MIC 但又支持國安法,口頭愛國。
中立可以係是其是非其非,支持得共產黨又點會非其非?

唔係有立場但唔講
唔係邊樣有著數take 邊個stance

"毋須繳交美國向中國徵收的額外關稅。" ??

一個都唔好放過

兩面不是人

有無人有支博AC POST上去加速

扮中立？

我呢就中立嘅

垃鳩圾
無撚用
唔可以比呢啲仆街走甩

黨=國
唔愛黨=唔愛國
=反國安法

太遲了，之前仲奶到雪雪聲！

中立?個個仆崩頭買大公文匯頭版廣告支持國安法爭住表忠，揾鬼信你哋呢班柒頭咩！